%@Titre:AmeriqueSud 2011

\medskip

\parbox{0.4\linewidth}{
On considère la figure ci-contre sur laquelle les dimensions ne sont pas respectées.

On ne demande pas de reproduire la figure. L'unité de longueur est le centimètre.

Les points A, B et D sont alignés ainsi que les points C, B et E.

AB = 12 ; AC = 9 ; BC = 15 ;

DB = 8,4 ; BE = 10,5.}\hfill
\parbox{0.55\linewidth}{\begin{center}
\psset{unit=0.7cm}
\begin{pspicture}(-0.5,-4)(8,3)
\pspolygon(0,0)(7.5,0)(7.5,2.3)(0,-3.3)
\uput[ul](0,0){A} \uput[ul](4.5,0){B} \uput[dl](0,-3.3){C} \uput[dr](7.5,0){D} \uput[ur](7.5,2.3){E}
\uput[u](2.25,0){12} \uput[d](6,0){8,4}\rput{40}(6,1.45){10,5}
\rput{40}(2.25,-1.95){15}\uput[l](0,-1.65){9}
\end{pspicture}
\end{center}}

\begin{enumerate}
\item Montrer que les droites (AC) et (ED) sont parallèles.
\item Calculer la longueur du segment [ED].
\end{enumerate}